CPU，火牛，顯示卡運作正常但mon無訊號

CPU原先彎左腳，風扇唔識轉（其他顯示卡同火牛都唔識轉）
拆左去比代理商整，整完裝好cpu後，其他硬件正常運作返
但mon無哂訊號

已測試：拔ram，顯示卡重插

Mon有燈識著

有無巴打解答到

求救買左四個月咋
好心痛
整到好攰咩都唔識

你用hdmi定dp線？

舊款藍色果隻
唔係hdmi

好似叫做vga

條 vga 插喺顯示卡定底板到

插係顯示卡度

如果唔用display card呢？
有無onboard display?

原本係vga
應該唔會突然變？
我試下檢查下

底板呢？試左未？
其他硬件正常運作係咩意思？
cpu gpu風扇整完識唔識轉

咩話2020仲用VGA線
你可以睇吓個mon嘅信號源係咪藍色線到

唔識蜂鳴器
無任何聲
CPU，火牛，顯示卡風扇都有轉動

開機 影mother board上面既燈黎睇睇 有寫住Aran Cpu個幾粒燈

換板，再test

意思係全部都識轉

底板唔識試
上網搵過資料睇完都唔明

係咪冇不停重轉

佢咩都冇

有冇 reset 過 bios

我都打算聽日去買返條HDMI之前懶

唔係好明你果句

試下拎ram 顯卡出黎 用擦膠拆下金屬位

然後一條一條ram試開機

冇
一切如常轉動

試下用onboard display

一陣影
好快

無

do it

呢個方法真係work？我以為content farm

睇下著mon嗰陣係寫住VGA定HDMI

try try

萬試萬靈 個mon冇反應好大原因 ram, cpu 有問題所以入唔到bios

mon無訊號喎。。。入到咩

有新進展啊。。。就係著唔到機

如果你睇唔明說明書就

1。蚊電源
2。蚊底板電池
3。禁一下開機制放電
4。裝底板電池
5。插電
有onboard display就顯示卡都唔好插
開機

不斷重開機咁？

通常都係火牛打柴。

岩岩我重新裝好CPU後 大約試左四五次開機（測試顯示卡同RAM）
係十分鐘前熄機

而家禁開機制後，所有硬件無反應

火牛有轉動
有機會打柴？

蚊電源係啪制？
定係拔火牛條線？

有轉都會打，你乜件都冇
現實世界搵隻it狗同你試啦

個人經驗
有燈無畫面，應該係火牛。
如果開機幾秒自動熄，就係CPU散熱。

直接蚊線穩陣啲

啪制同拔線都ok
總之就
斷電－＞拆電－＞放電－＞插電

補返張圖先

裡面電容都會燒。轉只係風扇，

係咪GTR?

係

如果開機之後，mon唔著，所有風扇斷續咁轉，就通常係bios問題。

你條ram好似插錯，睇返說明書係咪要格開插同優先插邊個位
仲有你用一條ram試左開到機先啦

無斷斷續續轉正常轉動

試左0條,1條，2條
不過以前都係咁插

你隻牛係咩型號？講埋

ram通常插喺1，3或者2，4咁樣插法
不過你可以試吓一條ram插喺第一個位先

時著時唔著，買隻80plus牛試下先。

clean左bios未？開機有冇畫面？

隻牛唔係我買

淨係見到GTR同一組數字4901153510 YC

硬件壞就逐個逐個測試啦
所有野拆咗佢
留返cpu ram 火牛 試下開唔開到機
開到就每次插多一件野試

成部抽去電腦鋪，試到邊樣壞就換。

樓主試下影埋電腦後面

仲有個可能，有壞usb 周邊，如mouse / keyboard。

試左
因為而家全部硬件無著到
所以mon更加唔會著

岩岩插返1,3位置

即係風扇都冇著？

咁樣
ok？

無著到

無運轉到（無燈風扇）

買咗4個月?

底板，CPU，ram係買左四個月
SSD，HDD兩年幾
其他係舊到仆街（火牛,顯示卡）

如果著過一次，無郁過，10分鐘後唔著，我可以話換火牛。

我聽日即換

火牛係咪500W就夠？我配置僅
AMD R5 3400G
tuf B450(好似係）

換底板，CPU，ram 但唔換火牛 我只可以話抵啦

又複雜咗
你拆咗個火牛出嚟，用萬字夾短路下隻牛

好似咁樣，睇下火牛風扇轉唔轉。
如果唔轉，去換牛啦

唔識新手

呢個好複雜我盡試

跟樓上方法:
部機識郁但mon無著: 拆鬼左粒底板電池佢, 大餅型電池

其次, 開唔到機原因之一: CPU 過熱, 自動保護, 我估樓豬個CPU而家無散熱高, 或者裝得唔好, 又不斷reboot, 結果 overheat
其次就係試下啲RAM咁

理論上, 你係可以拆到連CPU, RAM都唔要, 照可以"開機"

祝你好運

拆完CPU仲開到機咩。。。唔識

無不斷reboot
只係四五次

底板電池重裝左

其次, 當你想試新SET UP boot唔boot到時, 你要拔電, 然後再按開機, 通常個風扇會郁一下就停, 咁就會無晒電, 你會見到塊底板LED燈熄左

完全無晒電, 再開

或者你可以咩都唔郁佢, 齋等可能1-2分鐘

你粒電唔好裝入去, 如果粒電係無電, 裝落去係會MON唔著
你無左粒電, 只需要重SET日期時間

你無左粒U, 你個MON會著, 然後同你講你無U

咁你話個U之前壞左, 咁你重裝果時有無正確 加上散熱高呀?

我拔底板電池後 按開機
風扇無轉動
即係點

有加返

維修果個同我講CPU正常運作 只係彎左腳

樓主之前自己砌機？

係第二次

屋企無
聽日狗衝去買火牛，蜂嗚器，hdmi

好眼瞓 多謝咁多位巴打先

塊板啲LED燈有無著呀?
你confirm下啲電係連接得通

因為黑mon真係好多原因 冇聲真係好難搞 我見你好似基本維修知識都冇 不如你拎出去俾人搞啦
再唔係 你檢查下你啲ram 係唔係真係冇問題先

巴打
真係火牛出事
試完呢個方法就乜柒都開到

無R5 3400G有內顯

真係無我係完全新手學起

多謝大家
此post已完火牛問題

未完
開左20-30秒後重新啟動

呢個情況係CPU散熱問題定火牛？

推

原本無燈

仲需唔需要買蜂嗚器？

好平啫 比起出去搵人維修

火牛壞 測唔測到

重啟又開唔開到?

開到

mon同其他都無問題
而家試下開幾耐會重啟

入bios 睇下CPU幾多溫度?

拎條ram出黎
搵張白紙 刷下金屬位 屋企有crc就噴兩野
掃一掃ram位 有可能bad contact

岩岩入到windows睇
38-41度
跟住就重啟左

呢個巴打講完後試左刷

你有幾多條ram？

兩條

其他野壞會有聲 火牛或者mb壞就冇聲 好似係

具體睇返mb 個廠商

ram會引致不斷重啟？

結果都係要買火牛同蜂嗚

其中一個因素 但好大機會係底板

試下拎出黎清潔
再單插一條

聽日買

掃一次ram
win10 開始> mdsch > windows 記憶體診斷

聽日瞓醒再搞多謝咁多位先

試過同你一樣情況

我係壞底板
拎番去換 條友試到係顯示卡槽供電不足開唔到
所以無畫面

留名跟進

老母板有指示燈/牌都ok

試緊

試左我方法未

診斷左一次 過程中重啟
而家第二次診斷中
如果再重啟就試刷ram

你個方法好曬時間
單插ram重快試得出

因為你依家係一次過掃緊兩條
而且你又無memtest

你張乜卡嚟 粒u3400g都要用顯示卡？

垃圾卡
但我未買hdmi
而家買緊

電腦重啟係藍mon話有錯誤要重啟，定係直接熄機咁樣重啟？

直接熄機重啟
win10

有新問題岩岩買完個500W火牛

插好線後啪制
火牛轉左一秒後停左（無開機）

裝完轉左一秒就停左

姐係咁
用完GTR 仲用埋CM
唔伏你唔買

巴打推介我唔識

新野唔會壞掛
咁係咩問題

有冇full spec

放心 一隻牛搞死底版好易
牛點都唔會慳料

AMD B450 ATX
Amd R5 3400G
G.skills DDR4 8GBx2
CM 500W 80plus

岩岩拆左顯示卡
另外SSD 128GB
HHD 1TB

裝完開電未 轉一秒就熄?
上底板果時有冇落銅柱

樓主攪D零件既時候有無斷電先呀

而家火牛開到..有落銅柱
又有新問題

有

畀我會拆哂d 野唔上機箱test

最新現況：
換左火牛，成功開到機（CPU，火牛,顯示卡風扇有轉動）

問題：
開機後無畫面

試過用HDMI駁落去（我amd 3400G）
無畫面

用原先舊顯示卡 （無畫面）VGA

補充：
mon有著
顯示收唔到訊號

塊版新買? bios ready?

咁樣好大機會係隻牛有問題

單條 ram 插 A2 最近cpu 第二條ram slot試

拆埋張display

bios係指拔電池，放電，再裝？

板算係新買 買左四個幾月

岩岩換左牛
而家未有畫面

而家試

咁你只插 一條ram 落A2
唔好插 display card
hdmi 由mon直插落底板 hdmi port
試開機
bios reset 過要一陣先有畫面
bios ready 係指你塊版個bios 有冇update過 support ryzen 3000 cpu
有冇舊U係到?

有update 過support ryzen cpu
無舊U

見到開機畫面未

一條ram落A2

拔走左display（拔前拔後都開到）

拔左display後 ,CPU風扇明顯轉勁左

暫時41度
無咩分別

見到啦

熄機再插番displaycard 同供電
hdmi 落card

我張displaycard 舊到無HDMI

仲有第二條ram 落b2 同cpu 最遠果條slot

咁你用番3400g 個apu 好過
插完兩條ram 開到機就入bios set 番xmp /docp

入左BIOS後唔識set
較左docp就可以？

較左3200MHZ

仆街啦換完牛
用左一陣又係重啟
入到windows畫面
一路用一路睇住CPU溫度無超過51
平均40

大約用左十分鐘
以為無事
後來又重啟

有冇藍畫面出error code?
試下關xmp 看看有冇reboot

無藍畫面 直接黑mon
而家試下關左xmp

關左後，情況一樣
重啟
但出現左下圖

同樣出現reboot

重裝windows 你係咪用ssd?

有機會舊火牛搞到底板出事

os 炒左 機會大d

係用SSD

重裝/買過隻新ssd

留主個POST學到好多野

有咩學到

好多tset開唔著機嘅解決方法

其實要睇你係點開唔到法
無電到/有電無畫

呢個好好笑但好撚慘
試左十幾樣可能開唔到機嘅方法
真係集百家大成
我就學到野但仲未用到部野

而家準備重裝win10

依家咩問題呀又
講完先重裝

用左大約十分鐘，黑畫面重啟
入到windows畫面
一路用一路睇住CPU溫度無超過51
平均40

成套拎出去比人整啦

岩先打去問價
佢叫我重裝window

我見佢係度load C drive os file
應該炒左野
個os 係舊機搬過黎?

係舊機嘅
但用果陣重裝過一次window

記唔記得炒之前做過d咩

底板有事都應該有藍畫面。
火牛都唔得又唔係過熱真係底板或ram
最後check下vga 線/ power 線有無壞。
USB mouse/keyboard 有無濕過水。
樓主都係成部抬落去俾人整，
或問friend借件試。
無墊無扇神仙難變。

完整過程：

1）CPU拆出清塵，重裝，幾分鐘後會重啟
搞左陣後，開機無畫面
2）以為係CPU問題，不斷重裝後彎腳
2.1）一直無法啟動，所有硬件唔識轉
2.2）拎去鋪頭整，鋪頭話CPU無問題
2.3）整完重裝CPU
2.4）無畫面
3）換左火牛後，其他硬件開始識轉，但畫面
3.1）搞完一輪拆、插、刷ram，拆display card（vga線）轉hdmi線入AMD 3400G
3.2）成功開返電腦，但幾分鐘後重啟

VGA線無再用
而家用緊hdmi
無藍畫面
usb mouse and keyboard無濕水

原本想放棄叫人整機，維修叫我重裝window

會唔會係板問題
重啟

換左u 都重裝windows 冇死

藍畫面係win炒左啵
你係咪更新左1909？

Cpu係咪超頻?

應該係
有次禁左更新並關機

無超頻

等你重裝完逐個driver 裝完
xmp 條ram
之後再燒機test 部機

如果就咁睇 似係板同os問題
（尋晚叫左你check ram，如果ram都無事，係上面兩個因素居多）

隔左一陣開機又無畫面。。。。

又開到了。。。

重裝唔到win10
未禁到重裝就已經重啟

你講嘅所謂黑畫面係咪冇啦啦突然熄機?
係嘅話似power 問題

理撚得你等睇一陣樓主換埋塊板又唔得

gg

你用usb 定咩重裝

俾著我一定掉L咗部機買過部。

USB

咩都唔識但係拆粒U出嚟清塵
除咗抵死我都唔知講咩好

你插底板display 睇下有冇顯示，如果冇應該關hdmi線/mon事

其實我買唔到問左幾間都無

畫面一黑 自動重啟
無熄機

CPU都無壞到

display拆左，轉左用amd 3400,GPU

而家係重啟問題

咩問題

成功開到之後自動熄個啲應該關你風扇個啲細野既問題

想知埋你入win會REBOOT
咁入BIOS 等幾分鐘會唔會REBOOT
如果唔會的話
有冇第二部機整定隻bios update 手指試埋昇bios

機箱風扇？

入win 後3-8分鐘會reboot

唔入win都會reboot 都係3-10分鐘左右

巴打們 如果想買砌一部機打MHW 3440x1440
RTX2070S 會唔會有可能夠用？

今日先check 完70s 4k 開中畫質先有60fps

會整壞塊板架大佬

屌 拆cpu風扇出黎吹下塵加下膏都叫正路
但樓主係拆u清塵 我都好好奇粒u有咩比佢清到

針腳都可以整得彎

俾錢人整算啦樓主，當連登仔硬件傳心師咩

我係拆cpu風扇清塵打錯左 意識差

風扇痴住粒cpu拆左出黎
所以彎左

新年無鋪開。。。

係，或者hard disk 啲sata線

咁癲 你粒u好危險啵

Sata好小reboot
多數認唔到hdd 但樓主唔係

啲膏痴得太實
但之後拎去維修，佢話無事

4K 同 21:9 2k 比效能需求差得多嗎？
係咪要升2080s? 加d加d而家差唔多連mon要兩萬了

細野應該都唔會reboot?

會架 ，尤其sata線。 因為電流行過某啲位如果有唔妥都會停

新年無機用